\chapter{La Source}
\chapter*{1}

"Bien joué Rémi. Bon choix vraiment !

-- Ce n'est pas ma faute si on a éclaté un pneu.
Ça aurait pu arriver à n'importe quel tas de rouille disponible."

Ils avaient été tous choqués par l'incident.
Alan avait même du mal à dissimuler ses tremblements.
La voiture avait fait une embardée, avait menacé de se retourner sur le toit, et avait finalement roulé hors de la route pendant une dizaine de mètres.
Plus de peur que de mal.
Néanmoins, c'était déroutant de voir Diane perdre son sang-froid ainsi.

\chapter*{2}

Ils marchèrent en silence pendant une dizaine de minutes en suivant les restes de la route envahie par la végétation, dans une tension palpable.
Alan rompit le silence :

"Au fait, nous allons où exactement ?"

Il avait dormi pendant le trajet.

"À la Source, répondit Rémi.

-- La source de quoi ?

-- Non, pas la source de quelque chose.
La Source, à coté d'Orléans."

Alan sentit les poils de sa nuque se dresser à la mention du nom. Diane prit la parole :

"Tu m'as dit que tu venais de là-bas, pas vrai ?"

\chapter*{3}

Alan s'arrêta sur place.

"Je… Tu m'as dit que mon passé n'importait pas.
Je ne voulais pas vous cacher une information capitale !

-- Relax, je suis juste curieuse de ce que tu peux nous apprendre sur l'endroit."

Alan soupira.

"Ok… Je… vous parlerais de ça ce soir, si ça vous dérange pas.

-- Ça me va, fit Rémi.
Prend ton temps.
Diane, tu peux nous dire où nous sommes ?

-- pas loin de Chartres.

-- Mais qu'est-ce qu'on fait à Chartres ?

-- Les indications routières ne sont plus en très bon état."

\chapter*{4}

"Je ne sais pas où se trouve la Source.
J'ai grandi dans un endroit qu'on appelle Graoundzairo."

Diane et Rémi se regardèrent.
C'est à dire que Diane regarda le smartphone posé en position vaguement verticale pour faire face à Alan,
et Rémi regarda l'avatar de Diane dans son monde virtuel.
La synchronisation des deux mondes étaient visiblement douteuse.

"Quoi ?" demanda Alan, ne sachant pas comment interpréter cette réaction.

"C'est probablement l'endroit que nous cherchons." dit Rémi.

\chapter*{5}

"Graoundzairo est gouverné par...
Ça va vous paraitre étrange mais...
Une IA qui se fait appeler Rémi, continua Alan.

-- Une IA ? demanda le Rémi vivant actuellement dans un vieux smartphone.

-- Oui.
Du même genre que toi.
Pour ce que j'en sais vous partagez le même code source, mais vous avez des personnalités très différentes."

Alan se tut quand il vit le regard franchement incrédule de Diane.
Rémi reprit la parole :

"Je ne suis pas une IA.
Mais tu as peut-être raison à propos du code source."

\chapter*{6}

Diane avait pris un air renfrogné.
Alan avait l'impression qu'elle lui en voulait pour quelque chose mais Rémi retenait son attention.

"On a transféré ma conscience dans cette simulation.
Le pourquoi importe peu.
Mais mon intelligence est semblable à la tienne.

-- Je suis désolé, je ne pensais pas qu'une telle chose était possible.

-- La technologie n'a jamais dépassé le stade du prototype.
De ce que j'en sais, je suis la seule personne sur qui elle a été testée.

-- Donc vous pensez que l'autre..?"

\chapter*{7}

"Ça pourrait être une coïncidence, dis Rémi.
Je n'étais pas exactement tenu au courant de tout sur ce projet.

-- Revenons à Ground Zero, intervint Diane.
Alan, comment t'es-tu enfui ?

-- En étant dispensable et négligeable.
La chaine de commandement est pyramidale et je doute que l'autre Rémi connaisse mon existence.
Il ne s'intéresse vraiment à nous que dans la mesure où on le sert.
Ceci dit, sans accès, le meilleur moyen de rentrer dans la cité est par le train.
La gare arrive près du centre."

\chapter*{8}

"Où on prend ce train?" demanda Rémi.
Alan fit la moue.

"Vous me croyez si je vous dis qu'il y avait une ligne qui passait par Chartres quand je suis partie ?"

Diane se racla un peu la gorges et annonça :

"J'avais tout prévu.

-- Ce n'est pas une si grande coïncidence.
L'autre Rémi cherchait à joindre Paris et la Seine, mais je n'en sais pas plus.
Il paye les gangs locaux en gadgets pour remettre les voies ferrées en état et les protéger.

-- Reste à savoir s'ils font bien leur travail."

\chapter*{9}

Rémi jeta un coup d'œil à Diane, qui lui rendit son regard.
Alan soupçonnait qu'un échange silencieux avait eu lieu.

"Bon, on verra les détails demain, dit Rémi.
Je vous laisse, je vais voir si je peux rendre l'environnement du téléphone un peu vivable."

Diane soupira :

"Je ne peux pas croire que tu pensais que Rémi était une IA.

-- Je ne savais pas que c'était possible!
Par contre, j'ai connus des IAs sentient au service de l'Autre."

Diane le regarda intensément, puis déclara :

"Ok."

\chapter*{10}

"Comment va ta jambe ?"

Ils avaient fait moins de dix kilomètres à pied, mais ça leur avait pris la majeure partie d'une journée.
Même avec une béquille improvisée, Alan se fatiguait très vite.
Il avait fallu faire beaucoup de pauses.
En réalité, Diane était impressionnée par son endurance.
Elle avait bien cru qu'il allait s’évanouir juste avant d'arriver ceci dit.

"On fait aller. Au moins, la fièvre est tombée.

-- Il va falloir que je fasse un peu de repérage.
Une semaine, je pense."

\chapter*{11}

"Tu portes la barbe maintenant ?

-- Ça fait sept jours qu'on a été chassés de chez nous...

-- Rémi...

-- Je trouvais que ça allait bien à Alan."

Diane laissa échappé un rire bref. Rémi remarqua :

"Ça faisait longtemps que je ne t'avais pas entendu rire.

-- Ça faisait longtemps que je ne t'avais pas vu te préoccuper de ton apparence, fit Diane avant de lui tirer la langue.

-- Tu devrais refaire ton avatar aussi.

-- On trouvera une meilleure machine pour la simulation. Et puis je ne m'ennuie pas."

\chapter*{12}

"Il progresse bien ?

-- Marcher le fatigue beaucoup, mais il peut marcher.
Mieux vaut ne pas trop compter sur un sprint par contre.

-- Je lui avait dit de rester tranquille."

Diane soupira.
Alan avait tenu à marcher tous les jours.
Il avait ré-ouvert sa blessure plusieurs fois.

"Tu es où ? demanda Rémi.

-- A l'église Saint-Aignan.
Vous devriez me rejoindre.

-- Ça fait un bout de chemin pour Alan.

-- Faudra que vous traversiez la ville de toutes façons.
Je vous ai préparé un cadeau au rez-de-chaussée."

\chapter*{13}

"Un vélo ?"

Dans le hall de l'hôtel, Alan regardait incrédule le cadeau de Diane.

"Un problème ? demanda Rémi.

-- Je n'ai jamais utilisé ce genre d'engin! Ça semble particulièrement pas stable... Et inconfortable.

-- Diane a dit qu'elle avait mis des roulettes dans le panier, au cas où.

-- Des roulettes ?"

Rémi leva les yeux à son ciel pixelisé. Quelques explications et un peu de bricolage plus tard, Alan était toujours dubitatif.

"Ça penche un peu.

-- Pour tourner, c'est mieux."

Alan pâlit un peu.

\chapter*{14}

Un bruit de chaine rouillée couvert par des cris paniqués intermittents descendait l'ancienne avenue Jean Mermoz.

"Aaaah Merdeumerdeumerde....

-- Tu t'en tire bien.

-- Faischierfaischierfai...

-- Tu devrais freiner un peu, peut être.

-- Cestoulesfreiiins ?

-- Les bidules à l'avant de ton guidon."

Alan actionna un des freins.
Un 'clok' se fit entendre mais il ne se passa rien de notable.

"Camarchepaaas !

-- Essaye l'autre !"

Cette fois-ci, la roue arrière se bloqua.
Alan dérapa.
Une des roulettes cassa.

\chapter*{15}

Diane espérait que ça irait pour Alan, mais il fallait qu'il traverse la ville, de préférence sans se fatiguer trop.
En attendant, elle observait depuis le vitrail éventré.
Elle devait bien reconnaitre qu'une certaine forme de stabilité s'était installée dans cette ville.
Rien d'original évidemment.
Un système féodal dont le centre était la gare.
Un seul train s'était arrêté depuis le début de la semaine.
Il était reparti le lendemain.
Restait à savoir quand était le prochain.

\chapter*{16}

Alan était à bout de souffle et franchement étonné de se trouver sur ses deux jambes.
Le vélo avait glissé trois mètres plus loin et la roue perdait lentement son inertie en couinant comme un chiot blessé.

"Ha ! Foutremerde ! Hahaha !

-- Alan, tu devrais te mettre à couvert." fit Rémi.

Le bruit de la roue se stoppa sec.
Alan se retourna en sursautant.
Un homme d'âge avancé le tenait en joue avec un revolver.

"Bonjour, garçon.
Suis-moi sagement s'il te plait.

-- Nique !

-- Enchanté, Moi c'est Gab."

\chapter*{17}

"Vous en êtes où ?" demanda Diane à Rémi.

Le réseau téléphonique ne fonctionnait évidemment plus, mais Rémi avait découvert qu'un réseau wifi ouvert recouvrant la cité et Diane avait trouvé un téléphone pendant une de ses sorties.
La batterie ne fonctionnait plus, mais elle avait le câble d'alim et par chance, il y avait du courant dans l'église. 

"Nous avons été capturés.

-- Merde, encore !

-- Au moins, cette fois Alan n'a pas été blessé.

-- Et toi ?

-- Je suis en train de te parler.

-- C'est juste."

\chapter*{18}

"Vous savez que ce n'est pas vraiment mon domaine d'expertise?" demanda Alan à son chef, Cid.

Charlesville, anciennement Chartres, n'avait que faire d'esclaves ou de prisonniers, avait-il appris après sa capture.
La ville avait besoin d'exploitants agricoles et d'ouvriers qualifiés.
Dans les faits, on décidait de tout pour lui.
Il était maintenant agent d'entretien dans le garage de Charles, le glorieux leader.

"Soit déjà content qu'on ait besoin de mécanos.
Au moins ici, t'es au chaud."

\chapter*{19}

Alan était effectivement au chaud, et son affectation lui permettait de ne pas trop fatiguer sa jambe.
Il n'avait pas subit de mauvais traitement.
Charles voulait agrandir son pouvoir, et il avait choisit une politique d'ouverture.
Alan se serait probablement plu ici, s'il n'avait rencontré Diane plus tôt.
S'il avait encore été seul.

Cid rompit à nouveau le silence :

"Avant la chute, j'étais manager de supermarché.
J'ai jamais aimé bricoler.
Quand tout a foutu le camp, j'ai pas eu le choix."

\chapter*{20}

"Dans trois jours, donc..." dis Diane à son téléphone.

"Je devrais peut être me laisser capturer aussi...

-- Mauvaise idée, répondit Rémi.
Alan a eu de la chance de pouvoir combler un vide.
Et l'ambiance est très paternaliste.
Au mieux, ils te colleront au tâches ménagères, si tu es sage.

-- Mouais, peu crédible..."

Elle croqua dans une des pommes acides qu'elle avait trouvées dans un verger abandonné.
Elle avait mangé trop de pommes cette semaine.

"Ce train a intérêt à être à l'heure."

\chapter*{21}

"Est-ce que les chaînes sont vraiment nécessaires?"
demanda Alan, marchant péniblement derrière Cid le long des voies qu'ils inspectaient et réparaient. 

"Tu es encore en période d’essai.
Si je t'emmenais dehors et que tu t'échappais, je risquerais de me retrouver aux champs.
J'ai plus l'âge pour ça..."

Alan était contrarié.
Sa prison était un peu trop matérielle à son goût.
Monter dans le prochain train risquait d'être un peu plus compliqué que prévu.

\chapter*{22}

"Hé, tu vas où?" demanda Philippe, le garde de faction.
Alan avait tenté de sortir de l'atelier sans attirer son attention, mais  le vieil homme connaissait son métier.
Il avait été videur avant.
Alan aurait aimé que ce soit le tour de Gauvain, l'ancien maçon.
Fallait faire avec.

"Juste dehors, m'aérer un peu.

-- Tu sais bien que tu dois mettre les chaines pour sortir."

Alan soupira et prit une mine de chien battu.

"Je sais, je sais, dit Philippe avec une mine désolée, mais c'est comme ça."

\chapter*{23}

Le train était arrivé en début de matinée.
Il était composé d'une seule motrice et de trois voitures :
Une pour Châteaudun, une pour Voves, et une pour Chartres, chacune étant scellé par un code secret propre à chaque étape.

L'oreillette d'Alan bipa, signalant que Rémi était de nouveau à portée de voix.
Alan avait caché le portable contenant son ami à proximité du wagon pour Voves, pour lui donner le temps de l'ouvrir.
L'Autre avait dû faire des concessions sur la sécurité informatique.

\chapter*{24}

"Tout va bien, Rémi ?" chuchota Alan, caché entre deux wagons.

"Oui, et la porte est déverrouillée, malgré ce que peuvent te dire les...

--Hé, fit une voix sur la droite d'Alan, qu..."

Un bruit sourd interrompu la voix, et Alan eu juste le temps de voir son propriétaire s'effondrer à terre inconscient.
Derrière se tenait Diane, une barre de fer posée sur l'épaule:

"C'est quoi ces chaines ?" demanda-t-elle. 

Alan haussa les épaules, embarrassé.

"Peu importe, on sera à l’abri dans le wagon."

\chapter*{25}

"Ces maudites chaines font trop de bruit." maugréa Alan en marchant.

Diane n'avait pourtant rien à redire sur la discrétion de son compagnon.
Caché·e·s entres deux wagons, iels observèrent les environs avec attention.
La voie semblait libre.

"Rémi, dit Diane, prépare-toi à ouvrir la porte.

-- Quand tu veux.

-- Maintenant !"

La porte blindée s'ouvrit et iels s’engouffrèrent à l'intérieur avant qu'elle ne se referme.
La lumière s'alluma.

"Merde, Rémi, préviens !

-- Oh wow !" s'exclama Alan.

\chapter*{26}

Quand Diane put ouvrir yeux, elle découvrit ce qui avait fait réagir Alan :
C'était un magasin, comme une des arrière-boutiques qu'elle avait appris à fouiller, mais celui-ci était plein d'appareils électroniques de toutes sortes, d'outils de bricolage et de jardinage...
Elle resta quelques secondes abasourdie par un tel trésor.

Alan était déjà en train de fouiller.

"Ha, dit-il en attrapant un cutter laser.
Diane, je vais avoir besoin de ton aide!

-- Hein? Ah, oui, j'arrive."

\chapter*{27}
"Rémi, la voiture est insonorisée ?" demanda Diane.

Alan se tourna vers elle d'un coup.

"Le blindage est épais, ça devrait couvrir des cris sauf si un garde passe trop prêt, répondit Rémi via les haut parleurs.

-- AttAAAH!"

Diane n'avait pas attendu qu'Alan formule une objection.
Le cutter coupa à travers l'acier comme un rien.
Diane réussit à ne pas découper son ami, qui ne reçut qu'une petite brûlure au premier degré.
Les chaines tombèrent avec fracas.

"Désolée." dit-elle en haussant les épaules.

\chapter*{28}
Quelqu'un cogna à la porte.
Les deux clandestins se figèrent.
Une voix étouffée criant juste derrière la paroi blindée leur parvint.

"Il y a quelqu'un ?"

Iels entendirent une autre voix, trop faible pour être comprise.
Puis plus rien...
Au bout de dix secondes, iels s'autorisèrent à relâcher lentement leur souffle.

"Je suggère d'attendre que le train soit parti pour continuer le bricolage, dit Rémi.

-- Oui, pourquoi pas, répondit Diane.

-- Je peux attendre, confirma Alan. Un petit jeu de cartes ?"

\chapter*{29}

"... Et dix de der! déclara Alan.

-- Où as-tu appris à jouer au Uno ?
Ça existe pas Dix de der ! protesta Diane.

-- Je t'ai laissé faire Dame, tu vas pas..."

Alan interrompit lorsqu'il sentit le sol bouger sous lui.

"Enfin..." soupira Rémi qui avait accepté avec philosophie toutes les règles bizarres de ses ami·e·s.
Tout ceci n'avait rien à voir avec le jeu qu'il connaissait.
Il n'y avait même pas de plateau !

"On va pouvoir commencer le bricolage." fit Diane en se déconnectant de la simulation.

\chapter*{30}

"Terminus. Tous les passagers sont invités à descendre. Assurez-vous de n'avoir rien oublié.

-- Tu t'amuses bien, Rémi ?"

Le ton de Diane était aussi sec que d'habitude, mais le coin de ses lèvres relevé trahissait son amusement.
Elle était tendue, mais en pleine possession de ses moyens.
Alan n'était pas certain de pouvoir en dire autant.
Les souvenirs d'avant sa désertion menaçant de le submerger.

"Hé, Alan !
Ça va aller ? demanda Rémi.

-- Je ne suis pas sûr, mais mes sentiments devront attendre."

\chapter*{31}

"On te laissera pas tomber" dit Diane.

Aucun mot ne réussi à sortir de la gorge d'Alan, mais il était reconnaissant, et hocha la tête.
Il senti la décélération du train, puis son arrêt complet.
Avec une ventouse improvisée, il ouvrit la trappe qu'iels avaient découpée dans le sol pendant le trajet :
la découpe au laser laissait peu d'autres options.
Diane et lui se glissèrent sous le train, caché·e·s entre les deux quais.
Rémi pour sa part, devait se glisser dans le système de sécurité locale.

\chapter*{32}

Dans la métaphore du monde virtuel, Rémi était au commande d'une locomotive 230 G 353.
Il en avait reçu un modèle réduit en cadeau pour ses sept ans.
Ce modèle avait connu une certaine popularité, mais les coïncidences commençaient à s'entasser.
Il chassa ces pensées en arrivant à Orléans.
La simulation ici était d'une qualité remarquable.
L'administrateur avait choisi d'utiliser comme métaphore une reconstitution de la ville au XVe siècle.
Il sourit.
L'histoire ne l'avait jamais passionné.

\chapter*{33}

Rémi se rendit invisible avant de sortir du train.
C'était un simple trucage de texture dans la simulation qui le rendait impossible à détecter visuellement.
Un simple programme de surveillance détecterait immédiatement l’intrus, mais pour ça il avait déjà mis en place d'autres défenses.
Il tenta d'afficher le plan de la simulation, mais celle-ci avait été désactivée.
Les autres fonctions de confort avaient été également retirées.
Faible tactique de délais.
Malheureusement, efficace contre Rémi.

\chapter*{34}

"Combien de temps il te faut? demanda Diane.

-- Aucune idée.
Je viens à peine de rentrer dans le château, et je ne sais pas si le centre de sécurité est là ou pas.

-- Hein ?

-- Il a construit la métaphore de la ville lui-même, intervint Alan
Même moi, je ne connais pas bien l'architecture.
Et je suppose qu'il vaut mieux ne pas tester mon accès au reste du système si on veut resté discret.

-- Ok, ça va être long...

-- Diane et moi allons faire le grand tour. On devrait pouvoir passer quand même."

\chapter*{35}

"Tu es sûr que c'était à droite ? demanda Diane.

-- Oui, je suis sûr.

-- Parce que ça ressemble à un cul-de-sac."

Ils longeaient des bâtiments effondrés dans une grande avenue encombrée de carcasses de véhicules.
Devant eux, la route était barrée par de lourd panneaux de métal s'appuyant sur les restes d'un immeuble construit en travers de la voie.

"J'ai vécu ici, tu sais ?" répliqua Alan.

Il monta dans un bus proche de la paroi.
Elle allait le suivre quand un son attira son attention :

"Un Mécha !"

\chapter*{36}

"À plat ventre! pressa Diane.

-- Non, il nous trouvera à travers la paroi du bus.
Le mur de tôle devrait être assez épais."

Alan tenta de se hisser par une ouverture dans le toit, mais ses bras le trahirent.

"Oh bon sang!" jura Diane, avant de lui offrir l'appui de ses mains pour qu'il puisse finir de grimper.
Il se retourna pour l'aider mais elle jaillit de l'ouverture juste après lui.

"Allez, on bouge!" fit-elle en pointant la fenêtre explosée tout juste accessible au dessus de la barricade.

\chapter*{37}

Ça faisait une éternité que Rémi ne s'était pas senti aussi désorienté.
Normalement, dans la simulation, il y avait toujours des plans et des raccourcis.
Pas ici.
Il tournait depuis dix minutes dans un château qu'il soupçonnait être plus un fantasme qu'une véritable reconstitution :
trop de fenêtres en contraste avec l’apparente épaisseur des murs, et des moulures de dragons et de démons ornaient les jonctions des murs et des plafonds.
De plus, il n'avait pas trouvé un seul lieu d'aisance.


\chapter*{38}

Il passa une porte et se retrouva dans la salle du trône.
Encore.
Soit son sens de l'orientation était vraiment mauvais, soit l'architecture de la simulation était particulièrement déroutante, voire impossible dans un espace euclidien.
Au moins, il ne s'était pas retrouvé à marcher au plafond.

Il se dirigea vers une des portes qu'il n'avait pas encore ouvertes, quand quelqu'un parla dans son dos :

"Bon, ça suffit, montrez-vous !"

Le cœur de Rémi aurait raté un battement s'il avait été réel.


\chapter*{39}

Alan fit signe à Diane de ne pas faire de bruit.
Elle lui rendit un regard outré et silencieux.
Il eu le bon goût de paraître gêné.
Iels attendirent quelques minutes en silence, tandis que le mecha stationnait devant la barricade.
Il reprit son chemin de ronde, et iels attendirent encore jusqu'à ne plus l'entendre avant de s'autoriser à souffler.

"Désolé, chuchota Alan, c'est juste... pardon."

Diane n'eut pas le temps de hocher la tête : une voix s'éleva derrière elle :

"Sollux! C'est toi ?"

\chapter*{40}

Alan se frappa le visage avec la paume de sa main.

"Bonjour, Roxy, répondit-il piteusement.

-- Ils disaient que tu étais mort!"

Alan digéra l'information. Diane profita du moment de flottement pour s’introduire dans la conversation :

"Mauvaise nouvelle, ça...

-- Pardon ?" fit Roxy interloquée.
À cause de ce qu'elle venait de dire ou parce qu'elle ne se rendait compte de sa présence qu'à ce moment là, Diane n'aurait pu le dire.

"Les gens de pouvoir n'aiment pas qu'on prouve qu'ils ont tort".

\chapter*{41}

Rémi se retourna, découvrant un grand homme d'age mûr le dominant d'au moins une tête.
Il avait les cheveux courts et une barbe grisonnante, et était vêtu d'un long manteau pourpre brodé d'or.
Rémi réprima une forte envie de se frapper le front.

"Je ne me souviens pas que Jeff Bridges était aussi grand, dit-il.

-- Réponds, imbécile !
Ton tour de passe-passe pour être discret était risible, je trouverai vite d'où tu te connectes à mon domaine.
Tu as intérêt à ce que j'ai des réponses d'ici là."

\chapter*{42}

"Ookay... Vous allez dans la salle des serveurs ?" demanda Roxy.

Diane et Alan-Sollux hochèrent la tête de concert. Elle poursuivit :

"Alors, je vais vous guider. Les caméras ont changé de place.
Ta disparition nous a donné beaucoup de boulot, Sollux."

Elle ouvrit la marche.

"Ton amie réfléchit vite et bien, je l'aime déjà, fit Diane.

-- Roxy est cool.

-- Tu ne semblais pas content de la voir.

-- Il est juste vexé d'avoir été vu, intervint Roxy.

-- Ça et je n'aime vraiment pas ce prénom."

\chapter*{43}

"Je m'appelle Rémi, et je suis sans famille." 

L'homme ne sembla pas apprécier la réponse.
Il brandit soudain le bras en avant et Rémi se retrouva soulevé dans les airs avec l'impression que quelque chose lui serrait la gorge.
Puis il fit en grand geste circulaire et Rémi se retrouva projeté à travers la pièce. 

"Je ne sais pas comment tu connais ce nom, connard, mais tu regretteras ton insolence."

Le sang de Rémi se glaça, sans rapport avec sa récente rencontre avec une colonne de marbre.


\chapter*{44}

S'extirpant de la colonne, Rémi fit face à son interlocuteur.
Le coup qu'il avait reçu n'était pas juste un effet virtuel, il était accompagné d'une attaque informatique destinée à perturber l'utilisateur en agissant sur son hardware.
Rémi aurait pu faire semblant d'en ressentir les effets, pour donner le change, mais il était furieux.

"C'est donc comme ça..." dit-il en ce mettant en garde.
Dix mètres séparent les adversaires.

L'autre éclata d'un rire moqueur, mais fut stoppé par un uppercut.

\chapter*{45}

Roxy, Alan et Diane avançaient en silence dans des couloirs déserts, dans cet ordre.
Diane se sentait un peu dépassée, mais suivre le mouvement semblait être l'option la moins stupide.
Tout bien considéré, elle connaissait peu Alan, mais elle avait confiance en lui au minimum pour ne pas l'emmener consciemment dans un piège.
Elle ne connaissait pas Roxy en revanche.
Mais impossible de s'éclipser seule à présent.

Roxy s'arrêta avant un tournant et leur fit signe de faire silence.

\chapter*{46}

"Il y a un garde, à gauche.
Il est sur notre passage mais c'est un ami.
Je dois vous demander de me faire confiance, parce qu'il n'y a pas de meilleur chemin."

Diane n'aimait pas s'en remettre à une inconnue, mais elle était franche et directe, ce qui plaidait en sa faveur.
Et si Roxy avait voulu les faire tuer ou capturer, elle aurait pu le faire de manière plus directe.

Elle vit qu'Alan allait répondre, mais décida de prendre l'initiative :

"Ok."

La surprise d'Alan était très satisfaisante.

\chapter*{47}

"Hé! Petit Jean!" fit Roxy disparaissant dans le couloir.

Une voix de basse répondit :

"Hé, Roxy. Toujours ok pour le bowling ?

-- Ouai.
Écoute, je suis avec deux personnes qui devraient pas être là et on veut accéder aux serveurs."

Le cœur de Diane manqua un battement.
Petit Jean siffla, admiratif.

"Rien que ça ?

-- L'une des personnes est Sollux, aussi.

-- Sollux ! Hé mon grand, viens dire bonjour !"

Alan soupira et se montra à son tour.

"Hé, Jean ! Au fait, je m'appelle Alan, maintenant."

\chapter*{48}

Cela faisait cinq bonnes minutes que Rémi échangeait des coups avec l'inommé tas de muscles stupide et colérique. 
Évidement, la fatigue et les dégâts physiques n'étaient pas des trucs qui existaient ici.
Rémi savait parfaitement que la confrontation en elle-même était futile, mais tant qu'elle durait, il gagnait du temps pour les autres.
Il tirait en outre une satisfaction personnelle à frapper son adversaire, même virtuellement.
Néanmoins, à la moindre inattention, le décor lui rendait la pareil.

\chapter*{49}

"Il y a quelque chose qui ne cadre pas chez toi, dit l'inommé sans ralentir le rythme du combat.
Tu es trop habile pour ne pas te rendre compte que tes attaques ne servent à rien."

Rémi n'aimait pas trop que son ennemi réfléchisse à ce genre de choses, et commençait à en avoir marre de ne pas savoir comment l'appeler.

"C'est ce que tu crois, ouais !
Donne-moi ton nom, que je puisse l'inscrire dans la liste des blaireaux que j'ai écrasés !

-- Insolent! Je suis Baldr !"

Voilà qui était nettement mieux.

\chapter*{50}

"On fait comme si tout était normal, et ça se passera bien." dit Jean devant la porte de la salle des serveurs, une porte banale verrouillée par un dispositif électronique à carte.

"Ça ne peut pas être aussi facile" dit Diane, rattrapée par un accès de pessimisme.

"Vous seriez surpris" répondit le garde en utilisant son badge.
Une diode rouge passa au vert.
"On a l'air d'une forteresse imprenable mais la sécurité est pleine de trous.

- Vous nous aidez juste parce qu'on vous l'a demandé ?"

\chapter*{51}

"Je connais Roxy et Sol...
heu Alan depuis longtemps.
Et...
J'ai mes propres réserves sur la direction de la forteresse." se justifia Jean.

Il ouvrit la porte, dévoilant des armoires remplies d'électronique et de tubes translucides bleus.
Ils entrèrent. Une voix synthétique sortant du plafond annonça :

"Bonjour, opérateurs Rosy et Sollux.
Votre connexion a été enregistrée."

Alan jeta un coup d’œil à son amie :

"Tu as gardé mon compte ouvert ?

-- Je n'ai jamais pu me résoudre à le supprimer."

\chapter*{52}

Entre deux coups de poing, Baldr se stoppa net et encaissa un direct de Rémi, qui l'envoya voler à travers la salle du trône.
Il effectua une pirouette en plein vol pour retomber sur ses pieds.
Il semblait avoir complètement perdu tout intérêt pour son adversaire.
Rémi avait fait tout son possible pour gagner du temps, mais la partie semblait jouée.
Il tenta une dernière charge :

"Je suis là !" cria-t-il son pied en avant.
Il fut arrêté en suspension par des câbles jaillissant des murs.

\chapter*{53}

"Sollux est revenu...
Bien sûr !
Qui d'autre aurait conçu un script aussi irritant ?"

La colère semblait avoir quitté Baldr, mais sa nervosité était palpable.
Rémi comprit qu'il pensait désormais être seul.

Baldr s'assit sur son trône et diverses fenêtres virtuelles apparurent devant lui.
L'une montrait une salle remplie de matériel informatique, Alan, Diane et deux personnes que Rémi ne connaissait pas.
Une autre montrait le visage d'un homme imposant désagréablement surpris.

\chapter*{54}

Bang !

Quelque chose de lourd venait de heurter la porte.

"Ils nous ont trouvés !" annonça Jean.

"Tu as trouvé ça tout seul ?" rétorqua Roxy.

Diane n'osait pas le formuler à voix haute, se sentant hors du groupe et un peu inutile, mais intérieurement elle acquiesçait vivement.
Elle se sentait un peu jalouse de la complicité entre Alan et son amie.
Elle se rendit compte qu'elle était jalouse d'Alan plus que de Roxy.
C'était vraiment pas le moment d'avoir un crush.
Elle se concentra sur la porte.

\chapter*{55}

"Vous en avez encore pour combien de temps ?" demanda Jean, l'urgence dans la voix.

"Je ne sais pas, répondit Alan.
Cinq minutes ?
Ce n'est pas une science exacte."

Quelque chose dans la porte craqua.

"Ces 5 minutes vont être longues." commenta Diane, dévoilant l'arme qu'elle avait bricolée dans le train.
Elle était constituée d'un assemblage assez improbable d'une lame de massicot, d'un taser et d'un générateur de bouclier.

"Est-ce qu'on peut éviter de tuer mes collègues ?

-- Ça dépendra d'eux."

\chapter*{56}

Alan faisait de son mieux pour se concentrer malgré l'agitation dans son dos. La difficulté étant de trouver un moyen détourné de réduire son ancien patron à l'impuissance. Une fenêtre s'ouvrit en grand sur son écran.

"Bonjour Sollux. Qu'est-ce que tu crois être en train de faire?

- C'est Alan, maintenant." répondit-il machinalement, masquant le visage de Baldr.

Ce dernier était encore plus régal que lors de leur dernière entrevue. La fenêtre revint sur le devant de l'écran.

"Ne m'ignore pas !!"

\chapter*{57}

Le verrou céda enfin dans un craquement.
Un coup de feu retentit, assourdissant, une balle rebondit sur le sol et vint finir sa course dans un des serveurs en face.
Personne ne remarqua la petit explosion signalant la mort de l'appareil.

"Ne tirez pas, abrutis !" cria quelqu'un dans le couloir.

Un premier garde en armure tenta de passer.
Diane le frappa immédiatement à l’intérieur de la cuisse, sans protection, du plat de sa lame.
Le taser mis l'homme à terre.

"Merde ! Ils ont eu Thierry !"

\chapter*{58}

Pendant une seconde, Diane pensa qu'ils allaient leur foncer dessus, se gênant les uns les autres pour passer la porte.
Au lieu de ça, ils restèrent hors de vue pendant quelques instants.
Elle aurait voulu pouvoir mettre ce temps à profit, mais elle ne voyait pas trop ce qu'elle pourrait faire à part attendre sur ses gardes.
Finalement, une grande et musculeuse femme se mit en face de la porte, protégée par une paroi transparente.
Elle chargea, ses collèges derrière elle.

\chapter*{59}

Jean l'esquiva et tenta un tacle sur le côté, mais il ne put que faire basculer l'homme qui la suivait directement.
Diane comprit qu'elle visait directement Roxy... Et peut-être Alan.
Elle lança son arme dans les jambes de son adversaire et bondit à sa suite.
À l'impact, le taser ne se déclencha pas, mais tapant à l'arrière du genou en plein appui, cela suffit à faire trébucher la géante.
Diane la percuta immédiatement après, sur le coté, pour finir de stopper son élan.

\chapter*{60}

Alan tentait d'ignorer le tumulte autour de lui tout en luttant pour garder le contrôle de sa station de travail. Baldr repris le contrôle de ses hauts-parleurs :

"Qu'est-ce que tu espères accomplir exactement ?

-- Moi tout seul? Pas grand-chose. Tu as remarqué que je n'étais pas revenu seul ?

-- Et quoi? C'était toi l'expert de la simulation ici. Roxy est une pro du réseau, mais je suis déjà là, qu'est-ce que tu veux qu'elle me fasse ? À moins que tu parles de ton insultant script ?

-- Quel script ?"

\chapter*{61}

"Ça !" cria Baldr faisant apparaitre l'image de Rémi, figé et suspendu en l'air par d'innombrables traits noirs semblant le transpercer.
Alan avait beau savoir que l'imagerie n'était pas très significative, cette vision était plus perturbante qu'il ne voulait l'admettre.
Mais l'important était que son ancien maître ne semblait pas avoir compris ce qu'était Rémi.

"Ok, dit-il en s’écartant du clavier.
T'as gagné, je te laisse tranquille.

-- Tu crois t'en tirer comme ça ?

-- Ça y est !" cria Roxy.

\section*{62}

Alan fut plaqué à terre, son menton heurtant le sol, faisant claquer ses dents.
Sonné, il faillit ne pas entendre Baldr :

"Ça y est quoi ?!"

A coté de lui, Roxy était à terre également, un milicien sur le dos. Elle avait l'air inconsciente.
Il voulu se retourner mais constata que le poids qu'il ressentait était un autre milicien, sur son dos à lui.

"Bouge pas !" lui intima ce dernier.

Tournant la tête, il vit que ces deux autres camarades avaient été maitrisés.
Diane saignait de la tête.

\section*{63}

"Sollux! Dis-moi ce qu'elle a fait!" rugit Baldr.

Le milicien releva Alan pour qu'il puisse faire face à Baldr, en lui faisant une clef de bras pour l'empêcher de se débattre. Précaution inutile. La bataille était finie. 

"Elle a lancé une synchronisation, pour fusionner ton esprit avec quelqu'un de meilleur que toi. C'est une des rares opérations que même toi ne peux arrêter.
- Alors vos pathétiques efforts ont été vains. Il n'y a aucun changement.
- La procédure suit étonnement l'ordre temporel des souvenirs... Je suppose que c'est pour diminuer la confusion du sujet au moment de la fusion.
- Que...
- Je ne sais pas à quel moment précis vos vies ont divergé, mais tu devrais arriver bientôt à votre dernier état commun.
- Non, c'est impossible! J'ai effacé toutes mes sauvegardes de cette époque !"

Dans la salle, les miliciens encore debout observait médusés leur maître se débattre avec les souvenirs qu'on lui injectait de force.

"Vite ! Il faut débrancher...
- Non ! Hurla Baldr. Ça endommagerait ma mémoire! Ce ne sont pas quelques souvenirs qui vont me vaincre ! Aleaaa! Merde ! Je... ne voulais pas ça..."

Alan sentit la pression sur son bras se relâcher. Le milicien qui le maintenait prisonnier semblait complétement perdu lorsqu'il lui fit faire volte-face et lui demanda :

"Toi ! Tu sais ce qu'il se passe ! Aide-le !"

Alan resta bouche-bée, jusqu'à ce que le milicien le secoue et répète :
" Aide-le !
- Mais... Nous l'avons déjà fait." fut tout ce qu'il trouva à répondre. 

Baldr, hagard, regardait la salle des serveurs comme si c'était la première fois qu'il la voyait.

"Diane ! Ho merde ! Diane ! Vous là ! emmenez-là à l'infirmerie ! Emmenez tous les blessés à l'infirmerie ! J'espère pour vous qu'elle s'en sortira ! Qu'ils s'en sortiront tous ! Je...
- Vous êtes sûr ? demanda l'un des miliciens, incertain.
- Je suis votre chef ! Obéissez-moi !"

Ce dernier élan d'autorité sembla convaincre les récalcitrants. Deux d'entre eux soulevèrent Diane et l'emportèrent. Seul le milicien accroché à Alan resta sur place pour surveiller.

"Désolé, Rémi. J'aurais préféré avoir une meilleure solution..."

